**4268. – Ophioglossum lusitanicum** L. – Plante vivace naine de 3-8 cm, à souche fibreuse, très courte, écailleuse au sommet, émettant 1-3 feuilles stériles et 1-2 feuilles fertiles réduites au rachis ; //feuilles stériles linéaires-lancéolées //ou étroitement lancéolées, rarement larges de 7-8 mm, entières, atténuées intérieurement, brièvement engainantes et souvent basilaires ; les fertiles plus élevées ; //épi petit, linéaire, souvent aigu, distique ; spores lisses. //
Pelouses sablonneuses et côteaux maritimes, dans l'Ouest et le Sud-Est : Côtes-du-Nord, Finistére, Morbihan, Vendée, Basses-Pyrénées ; Bouches-du-Rhône, Var, Alpes-Maritimes ; Corse. – Europe occidentale et méridionale ; Algérie, Madère et Canaries. = Presque toute l'année.